DV125_47_PAS On Laser Printers
Self-Assessment Sheet
Q1. Laser Printers are commonly found in__________and ___________.
Ans. home, office


Q2. How does a laser printer work? 
Ans: high voltage power, toner, ink, head and paper


Q3. What are the advantages of using a laser printer? 
Ans: high quality output with very fast printing speed


Q4. What is responsible for producing the image on the sheet of paper? 
Ans: lot of moving parts, required memory in printer, messy structure in printer.


Q5. What does the laser do? 
Ans: laser write or paints exact what you want to do on paper


Q6. What is the imaging drum? **
Ans: taking that data image and pick some toner, transferring that tonner into paper and it will produce or presented final out put.


Q7. How do you replace an imaging drum? 
Ans: by replacing cartridge.


Q8. What if you are replacing toner cartridges?
Ans.for imaging drum


Q9. What is the purpose of a fuser assembly? **
Ans: to permanently print image on paper so fuser will apply heat and pressure to melt toner so it will permanently fix on page


Q10. What is the fuser assembly inside of a laser printer? 
Ans: Dark round drum


Q11. How can you easily replace the fuser assembly if there are any problems? 
Ans: by releasing hooks 


Q12. What colors are usually installed into a laser printer? 
Ans: cyan, yellow,magenta, black


Q13. How are the colors from the individual cartridges combined into a single page? 
Ans: belt 


Q14. Colors are usually installed into the laser printer as ____________separate cartridges.
Ans. equally 


Q15. What do each separate cartridge allow us?
Ans. pull out color 


Q16. What is transferred onto the belt in the printer? 
Ans: color


Q17. How is a single page from the printer tray sent through the printing process? 
Ans: pick up roller


Q18. What might be the problem if no pages are being picked up in a printer? 
Ans: pick roller 


Q19. What do you need to do if the pickup roller is worn down? 
Ans: replace with new pick up roller (in laser printer)


Q20. What do the pickup rollers do? 
Ans: picking up a single page


Q21. What is the purpose of the separation pad? 
Ans: pull just top of page into pickup roller


Q22. How expensive is the separation pad? **
Ans: inexpensive 


Q23. What is duplexing? 
Ans: two side printing


Q24. Does duplexing require any human intervention? 
Ans: no


Q25. How does a printer configured for duplexing work? 
Ans: by choosing option to print two side of page


Q26. What type of hardware is needed for duplex printing? 
Ans: some mechanism that flip a page automatically 


Q27. How does the duplex assembly work? 
Ans: it will flip automatically page 


Q28. How does the duplex assembly work? 
Ans: 


Q29. What is used to provide a negative charge to the photosensitive drum during the charging phase? 
Ans: charge roller or corona wire 


Q30. What is the purpose of the negative charge? 
Ans: it clears the drum


Q31. What happens during the exposing phase? 
Ans: laser writing image into photo into drum (creats positive charge)


Q32. What is the purpose of the charging phase in the laser printer? 
Ans: for cleaning uses negative charge and for printing positive charge


Q33. What is phase six of the laser printing process? 
Ans: fusing (heat + pressure)


Q34. What is Step 7 of the printing process? 
Ans: cleaning 


Q35. What is the process of printing a single page on a printer? **
Ans:  processing then charge then print via laser points, then developing, then paper came then transferring and fusing then clean toner.


Q36. What is the first step in the laser printing process? 
Ans: Processing


Q37. What is the fifth step in the printing process? 
Ans: Transferring image 


Q38. Which step is known as a fusing step and what it is?
Ans: sixth


Q39. What would be the final step in the printing process? 
Ans:  cleaning toner


Q40. How many total steps are there in the printing process?
Ans. 7


Q41. Third step of the printing process is the ________stage.
Ans. Laser


Q42. In which step we're writing a negative charge to the photosensitive drum?
Ans.  2nd