DV125_27_PAS_On Video Cables
Self-Assessment Sheet


Q1. What does VGA stand for?
Ans. Video Graphics Array


Q2.  What is the name of the connector associated with the VGA video format? 
Ans: DB-15 pin connector 


Q3. What are the PC System Design Guide Standards? 
Ans: it’s VGA


Q4. What color is associated with VGA? 
Ans: Blue


Q5. If I am connecting a monitor using a VGA connection, do I need to have a separate audio connection? 
Ans:  Yes


Q6. What happens when you extend a VGA signal beyond 5 to 10 meters? 
Ans: Lose signals 


Q7. What type of signal is a VGA signal? 
Ans: Analog


Q8. What type of connector is the VGA connector on the back of a computer? 
Ans:  15 pin connector


Q9. What type of connection is HDMI? 
Ans: Video and audio stream


Q10. What does HDMI stand for?
Ans. high definition multimedia interface


Q11. What type of connector is used with HDMI? 
Ans: 19 pin connector (Type A), proprietary connector


Q12. What types of video output does this video adapter support? 
Ans: HDMI, Display port, DVI-D (digital visual interface digital) and DVI-I (digital visual interface integrated) [support both digital and analog]


Q13. What is DisplayPort? 
Ans. it send digital information in packetized from display port cable.


Q14. What are the two types of DisplayPort interfaces? 
Ans: displayPort interface and MiniDisplayPort interface


Q15. How do you remove a DisplayPort interface? 
Ans: push down and release mechanism 


Q16. Is DisplayPort passively compatible with HDMI? 
Ans: Yes


Q17. What type of cable is needed to connect a computer with a DisplayPort interface to a monitor with an HDMI interface?
Ans: cable which has displayport connector one side and another side hdmi 


Q18. What does DVI stand for? 
Ans: digital visual interface


Q19. How much throughput does a single link connection support? 
Ans: 3.7 Gbps (HDTV 60 fps)


Q20. What does a dual link connection allow us to view? 
Ans: 7.4 Gbps (HDTV 85 fps)


Q21. What type of signals does DVI support? 
Ans: analog and digital


Q22. DVI is a video connection that pass any audio signals through the DVI connection. (True/False)
Ans. F