DV125_26_PAS_Peripheral Cables
Self-Assessment Sheet


Q1. What is one of the most common methods of connecting peripherals to computers? Ans: USB


Q2. One of the early versions of USB was________, and it had ______different speeds.
Ans. 1.1, two


Q3. The early versions of USB had a low speed, which was _________megabits per second and a maximum cable length of around ________ meters.
Ans. 1.5, 3


Q4. What is the maximum speed of USB 2.0? **
Ans: 480 mbps


Q5. What is USB 3.0? 
Ans: Physical Connector, 


Q6. What are some common connectors from the USB 1.1 and 2.0 versions? 
Ans: Micro USB B


Q7. The USB 3.0 micro-B plug is very different from the USB 2.0 version.(T/F)
Ans. True


Q8. What is the USB-C connector? 
Ans: It is very small and reversible connector which can transfer data and power (100W).        


Q9. What is the maximum speed of USB 3.0? 
Ans: 5 gbps


Q10. How does USB 3.2 improve bandwidth? 
Ans: With two line (each line can send 10 gbps)


Q11. What is the size of the USB-C connector? 
Ans: small






Q12. What is the name of the USB 3.0 connection type? 
Ans: Superspeed connector
        
Q13. What is an update of USB 3.0?
Ans. USB 3.1 Gen 1


Q14. What is the latest version of USB released in 2017? **
Ans: USB 3.1 g2, superspeed+


Q15.The standard that used to be USB 3.0, which we change to _______Gen 1 is now called ______Gen 1 or superspeed USB __gigabits per second.  
Ans. 3.0, USB 3.1, 5 gbps


Q16. What is the maximum throughput of USB 3.2 Gen 2 times 2? **
 Ans: 20 gbps


Q17. What is Thunderbolt? 
Ans: High speed serial connector, used in display interface technology


Q18. Thunderbolt version 1 is a________channel technology and you can put________ _gigabits per second over each of those channels for a maximum throughput of __________gigabits per second.
Ans.  two, 10 Gbps, 20 Gbps


Q19. What is the total aggregated throughput for a Thunderbolt version 3 connection? Ans: 40 Gbps


Q20. Thunderbolt signals can be set over both ______or _________ connections. 
Ans. USB C, USB A plug


Q21. What is the maximum length of a Thunderbolt connection? 
Ans: 40 Gbps


Q22. How many Thunderbolt devices can be daisy-chained together? 
Ans: 6


Q23. Before we had a universal serial bus, we were using _____ pin and ____ pin serial connections on our computers to be able to connect peripherals.
Ans. 9,25


Q24. What type of connectors were used before the invention of the Universal Serial Bus? 
Ans: DB-9, DB-25