DV125_61_PAS On Troubleshooting Storage Devices 
Self-Assessment Sheet


Q1. What does it mean when you see a message on the screen that says, "Cannot read from the source disk"? 
Ans:  reading and writing problem with storage drive or it might failed 


Q2. What is the "click of death"? 
Ans: when hard drive make loud clicking noise over and over again


Q3. What should be done first when troubleshooting storage problems? 
Ans: make backup of all data


Q4. How can I check if my system is overheating? 
Ans: some error that you receiving from storage drive some from overheating 


Q5. What can a user do if their power supply does not have enough power for a storage drive? **
Ans: check whether it connected new device recently if it is then remove it or upgrade power supply


Q6. What if you’re not sure if the problem is with the drive or something outside of the storage drive?**
Ans. run some hardware diagnosis 


Q7. What can the drive manufacturer provide to check the working components of a drive? **
Ans: hardware diagnostics 


Q8. What messages may occur when you boot your system? 
Ans: drive not recognize, boot device not found


Q9. What lights may occur when you boot your system? 
Ans:  drive not recognized in system


Q10. What does it mean when an operating system is not found during startup?  
Ans: drive is there but os is not installed in storage drive


Q11. What is the first step to troubleshoot this issue when an operating system is not found during startup? 
Ans. check physical configuration, check drive connect properly or not


Q12. The ____________maintains the list of priorities for all of the boot devices during startup.
Ans. BIOS


Q13. What is the sequence for booting up in a BIOS? 
Ans:  Storage drive first, then so on 


Q14. What should I check if my system is not booting? 
Ans: check if storage drive is enable or not


Q15. What should you do if you are booting from a new storage drive? 
Ans: change BIOS sequence number 


Q16. What is a potential problem with hard drives? 
Ans: spinning mechanical 


Q17. What can happen if a solid state drive fails? 
Ans:  still you can read data but not allow you to write data in it


Q18. What does RAID stand for?
Ans. Redundant array of independent disk


Q19. What is RAID? 
Ans: it is a uptime and availability of your data


Q20. How do you investigate a RAID controller failure? 
Ans: storage monitor will tell you or boot up process 


Q21. What can a RAID manager tell you? 
Ans: all list of drive available, what type of models of those drives might be, can status of drive


Q22. How many drives is required in RAID 0?
Ans. two or more 


Q23. What happens if a single drive failure occurs in a RAID 0 array? 
Ans: break array and data loss

Q24. How many drives do you need for RAID 1? 
Ans: 2 or more


Q25. What is the minimum number of drives required for RAID 5? 
Ans: 3 or more


Q26. RAID 10, which you may see written as______________, requires _________________ drives. 
Ans. 1+0, 4 or more


Q27. What is the full form of SMART? **
Ans: Self monitoring analysis and reporting technology 


Q28. What information is provided in SMART data? **
Ans: drive statistics.


Q29. How often will Mini RAID arrays perform their own checks? 
Ans: once a week, once a month 


Q30. What should be done when receiving a message that a drive is failing? 
Ans: backup data and replace drive as soon as possible


Q31.What are the different parts of your computer system that can be used to retrieve or store the data? 
Ans: memory access, communication across the bus, spinning drive access, writing and reading data in storage device


Q32. What are some ways to measure the overall performance of our storage devices?
Ans. writing and reading speed


Q33. IOPS stands for? **
Ans. Input output operation per seconds


Q34. How much IOPS can a hard drive achieve? 
Ans: 200 IOPS


Q35. What is the IOPS of a solid state drive? **
Ans: 1000000 IOPS


Q36. How can we troubleshoot when certain drives are missing from the File Manager? Ans: check BIOS whether drive is located in system or not


Q37. If this is an external drive that’s connected via USB, then we want to be sure we have_____________ for the drive and that we’re connecting to the appropriate __________interface.
Ans. power, usb


Q38. How do we reconnect a missing network share? **
Ans: by login script