DV125_56_PAS_On Cloud Models
Self-Assessment Sheet


Q1. What is an example of cloud capability?
Ans. Cloud computing is the use of comprehensive digital capabilities delivered via the internet for organizations to operate, innovate, and serve customers. It eliminates the need for organizations to host digital applications on their own servers


Q2. Where can an application be deployed?
Ans. on cloud


Q3. To deploy the application, you can use Data centers that are located in ____________.
Ans. any where in world


Q4. Can you move those application instances from one data center to another where you are effectively following the sun?
Ans. Yes


Q5. What is an efficient way to deploy an application?
Ans. Pay for time and provide access


Q6.  What do some organizations do instead of going to a third party for cloud service?
Ans. Private clouds 


Q7. What is a private cloud?
Ans. company has own cloud server and infrastructure their own and manage it by own.


Q8. Cloud services provided by Amazon, Microsoft, Rackspace, and others can be configured as what?
Ans. public cloud


Q9. What is the combination of using both a private and public cloud?
Ans. hybride 


Q10. What are the advantages of having a private cloud?
Ans. data within company, full access in hand


Q11. What does an organization build that include a database, web server and other devices? 
Ans. shared cloud 


Q12. A company may only need the _______________ to be able to load the software and deploy these cloud instances. **
Ans. raw infrastructure 


Q13. If an organization only needs CPU storage and a network to be able to deploy thier application instance, then they want to use ____________________as their cloud deployment model. 
Ans. Infrastructure as service


Q14. What does HaaS stand for?
Ans. Hardware as a service


Q15. Who is responsible for a large amount of implementation in a cloud model?
Ans. end user


Q16. What does a cloud provider provide?
Ans.  hardware to run application and in some cases provide OS


Q17. What is an example of IaaS deployment?
Ans. web services




Q18. What is the one main benefit the end user has in SaaS?
Ans. no local installation 


Q19. What does SaaS stand for?
Ans. software as a service 


Q20. What isn’t required for any type of software?
Ans. no local installation 


Q21. The end user can simply log in and manage an email distribution list, log in and manage their payroll or any other type of software as a ______________.
Ans. service implementation


Q22. Who is responsible for maintaining the application, storing the data, and keeping all of that information safe?
Ans. Saas service provider


Q23. Google mail is an example of _____________.
Ans. Saas


Q24. Are you responsible for maintaining the google mail?
Ans. No


Q25. What does Google do with the email system?
Ans. maintaining email server 


Q26. A good example of Saas is ______________.
Ans. Email service


Q27. The middle ground between Iaas and Saas is __________________.
Ans. platform as a service


Q28. What is PaaS?
Ans. someone provides platform then you can build own application and manage it, no maintenance team , no HVAC 


Q29. What does the PaaS provider do?
Ans. platform that can use to build application 


Q30. ______________has an extensive platform as a service offering that gives you complete customization over the applications that you can easily deploy on their platform.
Ans. Paas


Q31. If you were planning to deploy the applications in your own data center on your own hardware using applications that you yourself have written, then you’re probably using an ____________where everything in that model is managed by the client.
Ans. On Premises