DV125_40_PAS On The BIOS
Self-Assessment Sheet


Q1. What is BIOS?
Ans: Basic Input Output System, it is a firmware and interface which integrated with motherboard, It provides a low-level software that initializes and controls the hardware components of the computer during the booting process.


Q2. What does BIOS stand for?
Ans. Basic Input Output System


Q3.  BIOS is sometimes referred to as the ___________________. **
Ans. System BIOS, ROM BIOS, ROM or Flash Memory


Q4. Is the BIOS stored in Read Only Memory or ROM? **
ANS: Yes


Q5. When you power on your system, it initializes the ____________and the __________, and it begins executing the code of the BIOS. **
Ans. Memory, CPU


Q6. What is the post or power on self-test? 
Ans: It checks the component that you have in your motherboard like CPU, Memory, Video, other input such as keyboard, mouse


Q7. What will the BIOS do after the components are in place? 
Ans: look for bootdrive ( bootloader ) and start operating system


Q8. What is the flash memory used for? 
Ans: Upgrade BIOS into system or revert back to system if any issue on upgraded system.


Q9. What does the BIOS configuration allow for? 
Ans: interact to hardware to legacy BIOS


Q10. What type of BIOS is found on older computers? 
Ans: text based BIOS


Q11. Is it possible to upgrade the capabilities of a legacy BIOS? 
Ans. no, cannot expand capability 


Q12. What does UEFI BIOS stand for?
Ans. United Extensible FIrmware Interface


Q13. What is UEFI BIOS?
Ans. It is a standard BIOS which allowed many manufacture to make BIOS with same features and capabilities.


Q14. What is the most modern form of BIOS? 
Ans. UEFI BIOS


Q15. The EFI Standard is created by_________.
Ans. Extensible Firmware Interface created by Intel


Q16. What does the EFI standard stand for?
Ans. Extensible Firmware Interface


Q17. What does the EFI standard do?
Ans.  It was originally introduced for replaces new legacy BIOS, it provides advanced and flexible interface for initializing and configuring hardware components during boot process.


Q18. The EFI Standard is designed to replace a ________________.
Ans. Legacy BIOS


Q19. Are new computers using a UEFI BIOS? 
Ans: Yes


Q20. What information can be found in the System Information section? 
Ans: Processor name, product name, memory size, system BIOS version, serial number, Universally unique identifier (UUID), asset tracking number


Q21. What can be done from the security area of a UEFI BIOS? 
Ans: add user or admin password 


Q22. ___________________ allows you to install additional hardware drivers so that you can interact with other components that may be connected to your computer, such as a network interface card storage or any other hardware device on that system. **
Ans.  UEFI driver