DV125_44_PAS_On Cooling
Self-Assessment Sheet


Q1. What is one of the biggest challenges when it comes to maintaining the operation of a computer? 
Ans: cooler


Q2. How can we provide cooling for our computers? 
Ans: put cool air in computer


Q3. What factors should be taken into account when thinking about cooling a system? Ans: case and style of motherboard layout


Q4. What type of adapter cards have a fan directly connected to them? 
Ans: video card, Graphics card


Q5. What is a fan controller? 
Ans: that controls speed of fan


Q6. Is it possible to replace a loud fan with a quieter one? 
Ans: yes


Q7. Are there any computer systems that have no fans at all? 
Ans: yes


Q8. What kind of tests is a passively cooled system put through? 
Ans: smaller system where fan cannot fit inside case


Q9. What is used for passive cooling? **
Ans: thermal past 

Q10. What is a heat sink? **
Ans: It is specially device metal which includes copper and aluminum alloy and particular shape which allows take heat from particular component and pass heat by at air specific heat sink


Q11. Thermal paste referred to as ___________________or____________.
Ans. thermal grease or conductive grease 


Q12. What is thermal paste? **
Ans: It is a heat transfer between two surfaces 1 cpu 2 heat sink


Q23. How is the liquid cooled? 
Ans: It is a cooling method which use a liquid to keep system cool and it circulate liquid by pumping.


Q24. What is connected to the liquid-cooled system? 
Ans: CPU connected with in and out block of cooler through radiator which connected with fan


Q25. What happens to the hot water from the CPU? **
Ans: hot water going through radiator and there is cool air that is blowing through and cooling.


Q26. What happens as the hot water goes through the radiator? **
Ans: there is a cool air and it make hot water into cool water


Q27. What happens to the cool water after it is cooled down? 
Ans: it goes to cpu again and make a cycle.